---
aid: 9025
zid: 715888
title: "是不是该开个通讯社了？"
author: 南海
date: 2017-08-25 17:06:56+07:00
lastmod: 2017-08-26 14:13:00+07:00
---

南海 于 2017-8-25 17:06:56 发表了：

目前就《临高时报》有点单薄。我觉得元老院，政府，应该有自己的信息发布渠道。应该临高时报只能算政府信息发布渠道，有关元老院的应该单独设立一个。

---

xuelindiao 于 2017-8-25 17:18:47 发表了：

这个大概需要 铁路和有线电报普及之后吧？毕竟，元老院体系自用的内部通讯就可以满足。

---

南海 于 2017-8-25 17:42:26 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-8-25 17:18
>
> 这个大概需要 铁路和有线电报普及之后吧？毕竟，元老院体系自用的内部通讯就可以满足。 ...

我记得已经有广州船纸了，记录各种到岸价。

我觉得不搞个新闻批发集团太可惜了。

可以直接从对外情报局和蒸包局的情报库里拿出部分解密信息售卖

---

xuelindiao 于 2017-8-25 19:05:41 发表了：

船纸 本身就是 元老搞的吧

---

默问苍天 于 2017-8-25 20:09:16 发表了：

这摊现在归谁管啊？

---

cqduoluo 于 2017-8-25 20:51:21 发表了：

报纸可以多弄几家，包括民营的进来也行，对地方权力监督还是需要体系外的力量。

---

深潜者 于 2017-8-25 20:59:32 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-8-25 17:18
>
> 这个大概需要 铁路和有线电报普及之后吧？毕竟，元老院体系自用的内部通讯就可以满足。 ...

同期欧洲就有好多份报纸了，17 世纪初出现了第一份日报。

---

忧国骑士 于 2017-8-25 21:06:46 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-8-25 20:51
>
> 报纸可以多弄几家，包括民营的进来也行，对地方权力监督还是需要体系外的力量。 ...

没有那么多的人手，元老院一直把宣传当工具用的，暂时不可能放开对宣传的控制。

---

cc5233 于 2017-8-25 21:20:42 发表了：

识字率不行。

搞读报人很重要

---

BuLR 于 2017-8-25 21:26:04 发表了：

支持搞帝联社

---

繁华烬燃 于 2017-8-26 12:20:25 发表了：

需要，元老院领导，归化民干活足够了，政保局，情报局联审……

---

ifaii 于 2017-8-26 14:13:25 发表了：

这个 。。

民众根本搞不清政府和元老院的区别吧

反正都是你们说了算

---
